美國下令：將5家中共媒體列為「外國使團」

日前，美國國務院宣布，將新華社等5家中共媒體列為外國使團，美國務院指出，這5家媒體受中共的控制，實質是中共當局資助的宣傳機構及特工組織。

美媒福克斯新聞2月18日引述三名美國官員的話報導說，國務院預計最早在18日下午公告，將5個中共官媒在美國的辦事處指定為「外國使團」，包括：新華社、中國環球電視網、中國國際廣播電臺、《中國日報》發行公司以及美國海天發展公司。

由福克斯新聞臺取得的國務院文件顯示，國務院是根據美國外國使團法，從去年12月以來就逐步在進行這項行動；文件也指出，這5家中國企業媒體並非獨立新聞機構，而是在中共的控制下，成為中共宣傳部門的一部分，實質上已算是中共的特工。

美國務院官員也透露，由於看到中共對媒體施加控制，像是對媒體內容與編輯方向嚴加管制，才會做出這項決定。

「被指定為外國使團的實體，必須遵守對（中共）駐美大使館及領事館的某些行政要求」，該文件說，「該等實體必須將所屬人員的名錄及其不動產資產等通知國務院。」

一位國務院官員說，這項新做法的目的在於曝光中共官媒在美國從事「越來越多的活動」，中國共產黨對其國營媒體的控制權力越來越大，並且「在近年來更為強大」。

根據《外國使團法》，這五個中共官媒將被要求向國務院提供其工作人員名單，包括姓名、年齡和住家地址，並且在人員調動時要通報更新名單。這些機構還必須獲得國務院的批准才能在美國購買或租賃任何房地產。國務院一位高級官員說，該等信息將提供給包括情報部門在內的其它政府機構。

《紐約時報》報導，美國國務院週二已將此事通知中共，這5個機構的人員都必須遵守美國對各國駐美外交官的規定。一名國務院高級官員表示，這個行動是為了對抗中共在美國的間諜活動及其所造成的廣泛影響。

美國國務卿邁克．蓬佩奧（Mike Pompeo）對美國媒體說：「這項行動早就該進行了。多年來，這些所謂的媒體機構一直是中國共產黨的喉舌，而這些中共媒體正變得更具侵略性。」

美國國防部長馬克．埃斯珀（Mark Esper）週六（2月15）日在德國召開的慕尼黑安全會議上講話時說，五角大樓的「頭等大事」是對付中共，而不是俄羅斯。

上週，美國司法部指控中共軍方的四名黑客在2017年竊取了信用報告機構Equifax的1.45億美國人的數據。

美國曾於 2010 年對越南通訊社（Vietnam News Agency）以及於冷戰期間對蘇聯媒體採取同樣措施。

點睇

根本支資企業=間諜

連登仔：做咩唔俾人幫襯中資

沒錯，因為中共要求你俾料，就要俾

Pompeo bad cop

支那絕對無私人企業、獨立同不受支那黨政軍控制嘅概念。

幫襯中資係自由 係人權

Push

免費都唔應該幫襯中資添啦
支那Game唔課金都唔應該再玩

嘩！你批鬥人！你連衛兵黎！

口交部?

全部中資都應該咁做啦

原來侵侵先係棋王
步步進逼

根本全部中資都係從事間諜活動

奥巴馬一直放縱共產黨係美國偷技術資料

用晒搞蘇聯嘅手段搞支那

真係支爆到嚟多次文革做連衛兵又有乜所謂

呢條線提示左香港都要打擊嗰啲紅媒

奶共馬

香港黃蝗絲仲講緊唔好干涉選擇自由,你班人迫人苦行

得罪講句，連中資都包容唔到，唔使旨意贏到共產黨

大家變咗只識批鬥自己人 屌同路人比屌對家更落力

個個都將黃嘅標準set到比天高 跟住又捉住小小野大屌特屌

跟本冇人做正經野

一係就分化 一係就形式主義上腦 尻叫開花

唉 我真係心灰 唔係敵人太強大 而係連衛兵太勁 根本已經失控
我都係返去食m記算

S

推

侵叔做得非常好

所有中資都係黨話事

美國在台協會 facebook
source:

侵侵繼續踩多兩腳

[民間記者會 文字直播] 今晚7:30 我哋將會聯同專業清算師 再加前線醫護爆料

美國在台協會講到咁白

YouTube google 呢

做野啦咩

笑咗

遲就遲左但好過唔做

YouTube戰線要人！請大家幫幫手訂閱黃絲頻道

美國好串

依排見OBama係Twitter被人屌
好撚正

奶緊共

呢句喺邊到嚟

希望世界都唔好再親共

喺立場個source到見到了

美國原來都係連衛兵黎
惡過共產黨

中共唯一就係要侵略藍星

舉國上下就係間諜，所以無一個中國人係無辜

班美國豬終於醒

e d野早幾年係人都知 唯一我都唔知既係 奧狗馬當年到底點撚樣做總統可以做到咁撚失敗

唔好再抽南亞仔水啦
大人不記小人過

如果當年奧狗馬選唔到總統 可能根本就冇中國掘起e回事

tvb
youtube
facebook

反滲透法？

一早就應該啦 明明係中共團體 利用外國給予嘅言論自由 打壓其他人

WSJ都比北京踢走左 美國完全唔使客氣

CCTVB？

成班free rider話揸流灘係自己嘅自由

襯佢病，快手補多刀就真支爆

CGTN真係垃撚圾，Facebook 勁多Like. 好多外國豬睇CGTN維穩新聞當事實。日日抹黑香港台灣

from: 新唐人電視台, 等美國official出新聞先敢信

宗教組織黎

Good good good

根本一早要咁做啦

《外國使團法》
（Foreign Missions Act）

我指美國呢個版本
係咪類似台灣個反滲透
Btw阿里爸爸果個咩公司唔係去咗
美國咩 咁佢算唔算共諜

出晒喇
VOA夠美國未？

南亞仔叫藍絲狗做同路人/自己人架喎

Old news

趕曬啲支那狗返大陸啦

咁要請小鳯姐出場

伊家的肺炎 想親都唔得 會死人

熱烈地彈琴熱烈地唱

遲早清算阿里巴巴。看看華為 有樣睇

真
就算原來唔係諜
但佢開到聲要你根本無得推

中共化學武器-武漢肺炎

邊有連登仔咁講

其實呢5間一早應該要

步步進逼

美國似乎選擇滅共 且意圖明顯

根撚本就係支那既野就要死
佢唔死就係我地亡

美國國防部長：五角大樓的「頭等大事」是對付中共

J 死人咩想

列埋Youtube啦
垃圾公司

果陣有人問過小米唔係國企, 係中資, 點解要裝修佢, 不過革命後甚至睇到班武漢人之後應該會明白, 不要對這個國家的人有期望.jpg

利申 以前都好鐘意淘寶, 屋企有部智能既小米清新機, 不得不承應中國係電子技術方面價錢同性能真係幾好, 但一日唔開放都唔想再助長呢個國家